瑞士三月起禁止烹煮「清醒」龍蝦

瑞士政府宣布三月起，禁止將活生生的龍蝦直接放入沸水中灼熟，在白灼前要先把龍蝦弄暈。

將活的龍蝦直接掉入沸騰的水中烹煮，是不少餐廳以至普通家庭慣常的做法。不過有科學家及關注動物權益的組織指出，由於龍蝦等甲殼類動物擁有複雜的神經系統，直接將牠們掉入沸水灼熟，可能會令牠們感到十分痛楚。

有見及此，瑞士當局修訂動物保護法例，宣布自三月一日起，禁止將活的龍蝦直接放入沸水中烹煮。新規例下，要先弄暈龍蝦才可以烹殺牠們，方法包括電擊或先破壞牠們的腦部。

瑞士當局同時亦禁止將活的甲殼類動物，包括蝦、蟹和龍蝦等，放在冰或冰水中運送。強調海洋生物必須經常保存於牠們的自然環境中。

除了瑞士，鄰近的意大利亦有相應措施保護龍蝦。當地最高法院去年六月裁定，餐廳不可以將龍蝦存放在冰內，指會為龍蝦帶來不合理的痛苦。

攞酒灌醉佢先囉

仲好食

瑞士聯邦委員會政府會議10日通過決議，將對動物保護法做修正，重點關注打擊非法進口和販賣狗，以及禁止使用阻止犬吠的工具。

另外，新的修正案還提到，將保護龍蝦“下鍋前無痛死亡“的權利。按照該決議，所有龍蝦不可在冰塊或冰水中運輸，其運輸條件應與棲息環境相似。此外，龍蝦死亡應先被擊昏。

整暈佢先喇~

搵人扑暈佢，一於你去啦。

Gordon 係直接嚮腦到一刀秒殺再掉落滾水

識唔識野㗎你，龍蝦梗係放尿先啦

合法標準殺法

瑞士真係好正，連龍蝦都可以安樂死

之前有集有教

買一斤蝦整白焯蝦咪好麻煩？

第7季最近好似

左膠當道

你條死傻鳩真係好撚柒煩

你老母咪無自由囉

瑞士太和平, d人品質太高

又係中立國, 對外無爭端

經濟又勁, 國民毋須為金錢苦惱

個議會唔討論呢d, 無乜好做

唔好乜撚都左膠啦，其實扑暈隻蝦做多一步啫
清醒掟落去好處係咩先，真係睇住龍蝦跳下跳下咁好爽？唔好咁變態啦

快d立例禁止股票跌
因為跌好多人會唔開心
可能仲會自殺

無講殺乜生物

交比你啦

咁撚大愛咪立法全國食齋囉
淨係提已經on99
仲話要立埋法

支那國仲自由,

通街痾尿又得, 痾屎又得

佢不嬲都咁教

佢老母日日俾人輪住屌 梗係無自由

Gordon ramsay都有教，
都係落一刀者，無咩問題
唔明點解咁都拉到去左膠同大愛

劈一刀再落鍋好正路

其實切件再煮已經冇事
都叫做方便左客人食野

以前D科學家唔係話節枝類動物，未進化到可以感覺到痛楚既？

好似得脊椎類動物既神經先進化到識感覺劇烈痛楚。

連登係咁

On9到暈

依家人地有唔比你食龍蝦咩
駛唔駛咩都放大黎講

連煮龍蝦都要受限制

活煮肉質會更好

打暈左都係活

記得細過睇過呢篇野，究竟無脊類椎動動有冇痛覺？？？？

挪威科學家說無脊椎動物感覺不到疼痛

每當我們看到動物遭殺害，都會感覺殘忍，但挪威科學家說，無脊椎動物神經大條，不會感到痛，因此沒必須爲它們擔心。

挪威政府委讬科學家所做的研究顯示，人們釣魚時，用魚鈎鈎住蚯蚓，蚯蚓不會感到很痛，因爲蚯蚓沒有足夠大腦接收疼痛訊號，意思就是蚯蚓神經比較大條。螃蟹被熱水煮熟，也不會感到痛，道理是一樣的。但是蜜蜂有社會行爲，知道學習跟合作，對待蜜蜂就不能太殘忍。

挪威政府進行這項研究目的是，如果研究證明蚯蚓能感覺疼痛，挪威就要禁止人們使用蚯蚓當魚餌。

目前無法證實挪威科學家這個說法是否正確，但即使正確，動物保育人士可能也不允許人們以〔某些動物沒有疼痛感覺〕，就殺害這些動物。

科學家得出結論：無脊椎甲殼類動物不知疼痛

2005-02-24 14:22

將活蹦亂跳的龍蝦放入沸騰的鍋中，龍蝦會不會覺得很疼？長期以來，動物保護組織和漁業協會爭論不休。最近挪威奧斯陸大學發表了一份新的研究報告稱，雖然龍蝦在沸水中拼命掙扎的樣子惹人生憐，但是無脊椎甲殼類動物如龍蝦、螃蟹、蝸牛和蠕蟲均不會感到疼痛。 動物保護者抗議殘忍對待動物，認爲龍蝦即便只有簡單的神經系統和未成形的大腦，依然與昆蟲相似，對不同的刺激都是有反應的。而漁業人士則聲稱，龍蝦沒有大腦，所以不知道疼痛。奧斯陸大學這份長達39頁的報告給出的結論則非常明確：雖然龍蝦和螃蟹有學習的能力，但是它們不會感受到疼痛。這項研究受到挪威政府資助，意在探詢無脊椎動物是否也要遵循動物保護法則。

美科學家稱活龍蝦被煮“可能不覺得疼”

聽聞要用筷子篤入佢個窿度放尿丫嘛~

咁大個仔未食過龍蝦，請問味道係點？

上面有得食

痴撚線 連點煮野食既方法都要管制 d左膠係唔係真係咁得閒

左膠係咪痴咗線

可能

龍蝦個窿生係邊度架？

生劏龍蝦被控虐畜 悉尼海鮮檔罰近萬元

多此一舉，動物權成班傻鳩

其實孟子都講：「見其生，不忍見其死；聞其聲，不忍食其肉。」，是仁的表現。

你可以話多此一舉，但呢個係「文明」與「野蠻」的分別，保守自己的心，勝過保守一切。

乜就係， 一刀殺咗佢就馬上落水啦
我就唔信落少le一刀會好味幾多

Gordon Ramsey都好似係咁煮

情況就好似日本啲警察心咁
無野做 捉人衝紅燈 掉垃圾

講得好

唔錯，幾進步

睇高登Ramsey佢殺龍蝦，會係個頭落一刀

點舉証

我幫手食哂啲羊牛豬貓狗雀 等啲菜可以健康成長

你有冇睇過日本人殺海豚嘅新聞

子非魚 安知魚之樂？
或者佢跟本冇痛嘅情緒
未死果時郁黎郁去可能係自然反應想走呢？

食物就係攞嚟食既，做埋啲儀式嘢有咩實質意義？
我唔覺得跟儀式殺有幾文明，唔通食清真食品又再文明高兩級？

人類進步

但係瑞士歧視外來人種嘅程度好恐怖

有咩意義？差得幾秒最後咪又係咁食，唔好咁迷信啦
信埋啲安慰自己既嘢，唔通隻龍蝦會講多謝你食我食得好文明咩

d中國餐館嘅龍蝦刺生點算
d支那友好鍾意睇隻龍蝦俾人分屍後 個頭仲爬來爬去

你地覺得無謂係因為你係香港仲需要捍衛自己人生既權益法規
未進化到去要關心個大自然既一切

人地國家國民根本就無需要爭取保衛啲基本野
自自然然就去做同諗多一步

只識話人左膠既 唔係保守咁簡單 直頭智障

差得個幾秒咪殺左佢先煮囉

We will never know how the lobster feels, which is why the Institute focuses on ways to cook lobster so that "it minimizes our own trauma," said Bayer.

直接掉落煲滾水就即死啦

連登班小朋友知咩係左膠既，就唔會左膠當道

咁開猴腦活生生咁食係咪又ok先？
而家龍蝦有機會會痛 用多一刀有機會減輕到 係咪好難做

咁都唔似某啲第三世界國家冇皇管嘅

你諗多左，其實好簡單就因為佢地係小朋友或者弱智

你連自己係咩都未知

唔怪得會有人信動物傳心師呢啲神棍 原來現代人思想仲咁迷信，唔食係驚瘋狗症傳染咋

咪俾我見你班友去海鮮酒家或者打邊爐落海鮮，雙重標準

幾時連拍蚊都犯法

落爐之前拍暈d 海鮮咪得

佢呢d on9 閪 乜撚野都話左膠

真係左膠住晒...點解淨係龍蝦先要?

因為要一步步來囉傻鳩

動物有痛覺係動物傳心嘅神棍嘢？

大陸都係，所以比你老豆同你老母人獸交，生左你

左咩膠
支持人類有食狗既自由都唔代表要支持虐畜

再者界一刀同打暈洗你幾秒
絕對係可行同合理

我都覺好慘
支持

大愛就要食齋，你老母生你真係害撚左個世界

呢個係叫做最人道既做法，好多人都係咁做，唔好咁都吹捧GR

可能大家覺得多9魚

但其實人類係呢堆生物眼中何賞不是進擊的巨人
現在只不過做番有良知的巨人

唔覺得有什麼問題

你又知佢落熱水會痛得有幾劇烈？一車車龍蝦有靈性流眼淚？
就算勁痛關你乜事？嗰隻食物嚟咋，你當佢係人咩，無端端照顧嚟做乜，食你就食啦，提倡動物權都on9

講咩痛唔痛楚
我而家就話俾你知隻龍蝦無論痛定唔痛都唔想俾你殺撚左拎來食
一係就唔食，要食就唔好撚搞咁撚多野啦
又話咩電擊又咩打腦部
你電佢唔痛咩？打個腦唔撚痛咩？
都多舊魚，你要食佢點整你都係殺緊條生命
唔好立埋呢啲垃圾法例擾民啦

人道都叫左膠 依家d動物係俾條生命你食呀。
歐美好多地方甚至近到日本可能去到你鄰居都會有感謝同珍惜食物既慨念，因為係食左其他生命去延續自己生命，但好明顯你冇呢個慨念

人類都未打理好就花資源幫動物

就好似自己屋企人都未搞掂就走去花時間做義工咁戇鳩

屌你老母加一下都可以拉去左膠度 連登仔係咪咁撚戇鳩

你自己唔中意做就算 你鬧嚟做乜鳩？ 人地依家要立法 唔同意唔滿意嘅一係你就咪撚去 一係你就去抗議 你依家嘈乜鳩姐小朋友
人地切牛羊豬都電暈左先啦 啲街市嘅雞比人放血我覺得佢地好慘 咁我又係左膠？
你有返正常智商先好出聲啦弱智仔 上面支持你果啲好多都係5毛嚟架on9仔 以為好多人撐你？ 咪on9啦

瑞士人眼中香港只係蠻夷

其他人思想行為落後咁多, 歧視好正常
正如香港人歧視支那人一樣

要等隻龍蝦訓左覺先

好ON9

痛呀
不過痛嘅程度唔同
簡單D都係落多一刀
有幾擾民?

我唔介意住係瑞士嘆住紅酒望住雪山靚景花多幾秒殺隻龍蝦，再望住你係人均面積得塊階磚，又逼又嘈既香港到上網大發偉論咁屌瑞士依邊既政策有幾擾民

瑞士點樣歧視外來人？講黎聽下？

我去過瑞士好多次, D人勁friendly

遲啲打杖唔比殺平民同強姦都係左膠

算啦 小朋友係咁 未見過世面 但就講到似層層咁
其實就係自己都未去過 淨係聽人講

我地使用嘅係人......

......係人工造嘅腦

某歐豬國家入境時, 入境無係BNO蓋印
咁係瑞士出境返香港時, 瑞士海關問點解無入境印, 你點入瑞士境架

心諗： 屌！唔關我事啊, 歐豬唔係BNO度蓋入境印, 我唔可以拿鎗指住佢個頭蓋架？人地阿SIR做野唔駛我教架... (以為會被瑞士攔我唔比上機...)

同瑞士出境個officer用流利英語講兩句, 係呀, 某歐豬國唔蓋印, 我都唔知架
兩分鐘唔駛, 笑笑口比我即走上機, 仲話「唉, 呢個歐豬國成日都錯既....」

有幾擾民?

講得冇錯

咁蒸熟咗先再烚囉

人地瑞士民選議會通過一條法例
地球另一端既港豬自己當年話要「回歸」地獄鬼國, 依家日日被人大石責死蟹自由越黎越少, 走去批評瑞士民選議會「擾民」？

係咪想笑死我？

姐係俾你燒死之前仲要俾你電到變左弱智先 仲要冇實質證明係咪真係暈左就feel唔到，呢啲動物撚係咪想進一步虐殺隻龍蝦

因為人道理由逼人食素先係左膠
大家諗吓如果有日獅子老虎學識煮嘢食同會欣賞食物，你俾佢捉咗，佢一定要食咗你先唔會肚餓可以生存到，你想佢直接煮你加調味或者好似佢哋以前咁直接直接生勾勾咁咬落去，定係想佢哋有道德觀，等你以輕啲嘅痛苦死咗先先食你
人類自稱為較高智慧生物係因為我哋有價值觀，有道德觀，有文明同文化，如果你想做返野獸咁只顧自己方便/私慾嘅，咁我哋都唔會介意，但你唔好雙重標準係其他議題上扮有文明文化同道德囉
我覺得呢條例唔錯，起碼我哋滿足自己之餘唔會對其他生物造成太大因我哋引致嘅痛苦。我覺得呢條應該延伸到大部份甚至所有有感覺神經嘅動物。

利伸 認同文明社會食狗冇問題但都係要人道毀滅先，唔係就咁活生生劏開煮

香港衝紅燈同掉垃圾都係犯法

依家你當人地講笑啊？

on9 立動物保護法 就話懶大愛 就要食齋唔殺生
咁捐錢係咪要捐撚晒啲錢先叫做善事呀 定還是要捐晒咁多間組織先可以捐錢?
做人咁非黑即白嘅咩 咁犯法唔使分輕重啦 掉垃圾落地下犯法就終生監禁或者死刑咪得囉 一犯就死刑

虐畜呀

一句解釋唒啦

就好似 死人祭祀儀式真係為咗死人咩 其實係為咗啲活人獲得心靈慰藉咋嘛

瑞士食貓狗肉合法

Slap in the face

動保撚 動權撚即刻收皮 爽

其實不嬲都有依啲法例
劏豬劏牛都要電暈先
人道原因 免除不必要痛苦
不過好多屠房為咗慳電
較到細電力
一嘢電唔暈
或者淨係肌肉麻痺咗
意識仲清醒個時就照劏
結果造成更大痛苦

所以千祈唔好浪費食物
真係好無陰公

唔關儀式事
係痛苦問題

死刑犯就係要嚟殺嘅
知唔知點解古代死刑要分咁多種
因為有啲無咁痛苦
有啲就好撚痛苦

依家啲家畜無犯錯
係人類人己私利培養出嚟
要殺佢地嘅時候唔係應該盡量減少痛苦咩
其實唔單止殺死個一下
係養緊嘅時候都係
所以先有咁多人反對食鵝肝

咪撚話我愛狗撚
我唔反對人食狗

其實好幸福
如果香港新聞全部都係
滾水淥玉腿 杯麵燙傷嘴 師奶嚇破膽就好了

外國成隻就咁生煮，現在先出聲已奇

講真因為我感覺唔到,所以就算話隻蝦幾痛,比我都會照舊生落滾水

其實你咁樣講
我打你一拳我都唔會覺得痛
可唔可以打你一身

您冇仁德姐
當然完全冇問題

其實冇問題，都係「余安，則為之」之類啦

有樣嘢叫將心比己 同理心
我明人同其他動物嘅地位同權益係無得比較
不過我係度想分享一樣嘢

就係人會對接近自己嘅嘢
不自覺咁樣放多咗同情心落去
即係所謂代入感

你殺動物
啲動物會流血 會叫 同人好接近
所以你會代入 會同情

次一級 劏魚 有血無叫聲
再次就係蝦蟹

最尾 去到昆蟲
九成人都唔覺得㩒死隻螞蟻係咩一回事
有啲變態佬仲會玩曱甴
又剪腳又剩

只係因為其他物種無咁似自己
就毫無同情心
去到咁兇殘
仲要以此為樂
真係好膚淺

其實依家又唔係叫你唔好食蝦
叫你做個人道啲嘅方法啫
何樂而不為呢

利申成日㩒死啲螞蟻

吾係中國人既你都寫得一手好中文字，佩服

以前香港係咁架

港督唔見左隻叫「威士忌」既狗仔上頭條

自從支那國佔領左我地, 就仆街鳥

吾你老母

在這裏，不是中國人犯既事不值得討論，不值得參考，有人吾知全世界都一九樣喔緊傻仔咩，只係香港傻仔特别傻

痛？邊個痛？一刀落去痛d定熱死痛d？甘偉大不如每隻蝦都要打針，等佢斷氣先啦，但問題來了，點證明佢死左呢，係吾係要先用工具查左先得呢？

我覺得落多刀ok既，但有無問過隻蝦邊個死法舒服d架？

屌你老母家陣啲五毛連繁體中文都未學好就有得開工
越來越退步

Rubber rubber rubber!

識得善待動物嘅國家先叫文明

但係相比起死刑犯自己嘅感受 唔係主要係要畀公眾睇到死刑嘅痛苦咩？ 等佢哋唔敢去做

以前會咁諗
但譬如而家美國死刑都大部分淘汰電椅 要用毒針
都係出於人道理由

你估伊斯蘭國咩

由港豬把口講呢d出黎真係特別好笑

瑞士龍蝦比香港人活得更有尊嚴

一個帖已經見到好多支那人種

求教:點分類架
我只見到好多賤種，但我分吾到你國籍

吾你老母啊

殺隻龍蝦都要管咪支那賤種劣根性之一：多管閒事囉
人地瑞士議會無聊冇野做你又癲埋一份
人地住House你班支那香港人住狗屋咋

刺身點算

問題咪係我第一句所講既多鳩餘同無需要，煮呢個係必要步驟，又唔係專登做多令佢受不必要既程序，殘乜忍

仲有你睇埋其他新聞就知要整暈佢要買部機電暈或者凍到昏迷，多此一舉

咁大篇全部係廢話，一個論點都無，討論區叫人唔好討論
左膠又唔係我講，未睇清楚就吠

冇晒鮮味
難民唔去管 走去玩針對你啲低等黃種人
又一次證明 白人>>>>難民>>黃種人

諗起呢條片，如果人禽之別真係只差社會化呢個過程，點解仲要以為人類真係超越萬物呢？

返返正題，橫掂殺都係多一刀，有咩唔做嘅理由？見到連登之前個捉老鼠post咁多人對虐殺咁熱衷，就知香港人比起人地北歐真係成個生番咁

點解會咁多on9走出黎話人左膠
將心比己 你如果係隻龍蝦 你都唔會想suffer咁多先死喇 依家切多刀好麻煩？
有幾條蛋散重話咁不如立法唔比食 less evil都唔比 係咪覺得殘忍處理動物好威

唔食喇

華人不嬲都癡線

人同野獸嘅分水嶺
因為人有思想先會有所謂儀式
人食萬物生存都識感謝動物嘅犧牲
係身為人嘅證明

無知一問，瑞士靠咩經濟咁勁？

唔難做，不過係講緊唔斬一刀就要搵要鎖好撚戇鳩丫嘛

廢事隻野跳返出黎，d滾水彈到自己姐

君子遠庖廚👍👍👍👍

因為二戰時期收晒納粹德軍啲賊贓
咪可以“中立”到 否則冚國剷

好心地

去到瑞士咁人權接近完全滿足曬
傾下呢D真係冇問題

自由文明國家就係咁

d大愛撚

同地理位置都有關，瑞士太多山區，德軍D機械化陸軍都好難推到上去，統一左歐洲後你驚納粹唔會搞埋佢咩。

成日有D弱智覺得all or nothing
一係就做到足最好食素
一係就乜都唔好做，連狗肉都食埋
否則就係偽善/左膠

唔知咩都要一步步，咩都有過程

好簡單
點解有d 人覺得瑞士人無聊
無野搵野黎做
係因為佢地仲係活係低層次既需求

大部分香港人仲係最低個層
為生活打拼 好多基本野衣食住行都無
無時間理上面 咪覺得無謂
但相反 瑞士人生活無憂 社會穩定和平
自然就已經去到上面個層
開始關注自己以外既一切
一步步為所有動物著想
咪會做你地心目中所謂既無謂野

比較具體既例子係
點解希臘比較哲學科學知識百花齊放
就係因為佢地少左戰爭
有時間研究其他野
唔洗剩係諗點生存

其實香港人咁無仁德都係社會造成
無得怪

老老實實香港人點會仲係最低層呀
咁多廢青廢老都生存到點會冇衣食住行
根本我地就係流住祖國嘅血
本身就係低賤 生活點改善都改變唔到本身嘅格

華人只識食同訓
扑野

即係最緊要對得住自己良心,隻動物實際上有冇受到痛苦其實唔重要
重要既人類既主觀感受

大愛撚食完要唔要做埋法事?

[quote]你可以話多此一舉，但呢個係「文明」與「野蠻」的分別，保守自己的心，勝過保守一切。[quote]

雙贏有咩問題？
人類可以對得住自己良心,動物又可以冇咁痛苦
係咪永遠唔可以有利己，要捨己先叫唔偽善？

偽善又有咩問題?

所以瑞士人民生活咁好
唔同層次既人睇野係差好遠

有個講法決定一個國家嘅文明先進程度睇下佢地監獄

連登仔成日羨慕歐美乜制度,社會保障等等,有冇諗過呢啲都係你地口中左翼思想所形成

當然極端過頭就變左膠 ,正正西方因為對事對人有同理心先可以咁進步咁文明

9成9香港人只去到第4層就stop

可以點舉證

希特拉係1940年法國投降之後叫陸軍總司令部制定既“聖誕樹行動”
不過元首因為某啲理由而冇即時實行

班大愛撚真係好偽善
第一唔知咁做係味真係令到龍蝦冇咁痛定痛多左 定跟本龍蝦冇痛神經
只係為自己好過d 就將自己放到「好文明」既高度
其他人有唔同議建就係「野蠻」

佢地話人野蠻就得 被話偽善就好似比人踩中條尾咁

白人眼中 黑人>難民>>>黃種人
你只會見到白人有實際措施去反歧視難民同黑人
但對於黃種人就......

龍蝦係生物嚟，唔好把佢活生生煮熟佢咁樣令佢好冇尊嚴，我哋人類係頂級獵食者點都要尊重佢哋，冇佢哋就咪冇野食

就咁放落滾水要大概3分鐘隻龍蝦先會死
用110V, 2-5A電的話就0.3秒失去意識，5-10秒內會死
直接一刀捅落中神經系統中樞就一下死哂

而家一般殺豬殺牛都唔係就咁放血
一係電暈先
一係就用captive bolt pistol去一槍打暈隻畜牲先
再去放血
係班回教撚垃撚圾堅持要就咁放血
唔係就唔清真

人道呢家野係等自己心安理得啲
同一時間亦唔使驚隻龍蝦爭扎彈哂啲滾水出嚟

浪費勞動力同電力
電生產過程會令更多動物生命死亡
勞動力省下可以為人類未來作更多貢獻
無必為這種偽善東西浪費資源
何況這樣做我完全看不到那裏是善那裏有道德

又醒水防止伊斯蘭入侵，歐洲得佢同挪威正常

同連登仔講道德真係晒氣
一開口就話左膠，道德撚，偽善

我唔會話你地連登仔/高登仔
因為連咁簡單的野都唔明 就只能係on9
最基本推己及人
假如有一日外星人要farm人類
因為人類好食 你會唔會希望最起碼外星人可以無痛解決你?
你希唔希望外星人食你血肉但最起碼會珍惜食物?
假如食你的外星人係滿懷感激之心去享用你
你會唔會覺得自己的死會更易接受?
漫畫美食的俘虜都有講食義啦仆街
知唔知咩係人禽之別阿
呢d小地方 心態咪顯示到邊個係人邊個係畜牲囉
話緊你上面d細路阿
讀下書啦
你地就黎同大陸垃圾果浸d人一樣嫁啦

就算係生活係同一屋簷下,你同你呀媽同呀麻講道德,意見都唔會一致啦

原來係弱智既

吾你老母咩

咪話你支那賤種囉撚樣

絕對唔係你隻支那賤種講既無聊
佢地會諗埋點樣減少動物死前既痛楚
你個仆街陷家鏟就係typical 華人思考
覺得佢地比人類低等 要殺就直接殺唔駛諗多樣野 完 屌你老母閪

以後會唔會痴線到連蝦都唔可以先挑腸再煮

個心係邊架？

個立法原意係唔好俾D動物係俾人食用前要承受好大既痛楚。

如果有證據證明到佢地俾人挑腸會好辛苦，日後應該都會慢慢立法。

垃圾嬲撚到 聽朝去vic mkt買兩隻番去撚先

好撚威威咁
你咪垃撚圾囉

支那賤種

屌我唔做愛都很痛楚啊
應該立法比我捉住d女就地解決嘛

又漫畫又外星人邊個先係細路
大自然不嬲都弱肉強食
咁客氣殺左我係唔會多謝你，
反而比較尊重唔搞三搞四之後殺左我
起碼冇咁偽善
之後洗唔洗問下隻龍蝦夠唔夠暖?
洗唔洗比隻龍蝦死前晚餐?
你唔咁做我都覺得好唔人道
讀書?讀漫畫書呀

你咁撚蠢真係好可憐
講少句啦 獻醜不如藏拙
唔係回左文就贏嫁
咁撚低質都唔知笑你好定可憐你好

駁唔到回句低質就算?
咁鬼叻你咪咪鬼回
扮佬屎忽扮大個，人講你講汁人口水尾
實際就小學雞一隻

你咁鐘意老母，你老母一早死撚左？不過有你d咁既仆街仔，畀我都想死，真係RIP，希望你老母能夠好好安息，投入主既懷抱。

明明打個唔字咪幾好
屌你老母死撚返去香土啦仆街咁撚多野講

打5p字仲屌人

佢最威啦

首先, 龍蝦同人類唔可以咁樣類比, 龍蝦冇語言能力去表達自己既痛苦, 神經系統又原始到可能感受唔到痛楚, 思維能力低到冇自我意識, 比塊鏡佢睇都唔知道鏡入面果個係自己黎

假設我feel唔到恐懼同痛苦,我點會care我點死法. 當然,我係人類,唔係龍蝦,如果要死既話最好可以冇痛苦咁死啦

如果我要比高等生物食,無論高等生物懷住咩心態去食我其實都冇關係,因為結果我都係要死. 如果係咁仁慈既話不如一開始唔好殺我啦 果少少既慈悲心根本阻止唔到班高等生物要食我既慾望

如果我係隻龍蝦,我會更加希望人類直接放我一條生路lo

正因為係 唔知會唔會痛 有可能痛 可能唔會痛
既然係咁 反正都係食佢 作為人 有惻隱之心
點解唔做多步 減少龍蝦可能的痛苦?
如果佢唔痛的 冇影響
如果佢會痛 你可以想像到比人監生扔落滾水會係咩感覺?
如果你要比人食 你會想人地用無痛方法解決你
定特登係你在生的時候扔你落滾水 因為新鮮d?
點解d人覺得活刺身唔人道?
你又可以想像下
你都比人捉左 準備煮你黎食
點知對方唔殺你 用火槍燒你少少 燒你少少
一刀刀切落黎慢慢食
程度有差別 但概念相同

有人想像到 有人想像唔到
人地社會夠善良 作為人 作為一個文族 群體
道德等級較高 所以佢地決定立法
而香港仲有一部份人 連呢d野都唔明

其實我唔係太相信我竟然要係香港
呢個所謂的中國 亞太區內頂尖城市解釋呢d咁基本的野

傻撚到用 人宰割人 同 人宰割龍蝦比
咁洗唔洗研究埋點樣殺菜，依家已經有研究顯示菜都有感知能力，你摘佢塊葉佢都知喎，沙律啲菜全部活體採摘

傻鳩講儒家惻隱之心，Anthropocentrism is the truth

係高登連登講人道真係得啖笑

醫返你都曬藥費
錯撚到離撚曬普都廢事彩鳩你
上連登扮下野好啦
出去真人同人講會比人當智障嫁傻仔

中學畢業未 澳洲白人真係生番，係屋企劏龍蝦都唔識一刀致死 傻豬，出去同人講真係會比人當智障架

如果可以好似你咁撚蠢就好
唔知自己幾咁ON9
日日ON99咁都仲咁開心

嬲到你 說好的道德呢 原來有癔病
一嬲就不停謾罵，你繼續啦，我去扑柒啲龍蝦

on9仔
你留得言就預左比我屌嫁啦傻閪
唔通黎教化你d撚屌咩
人頭豬腦咪你呢挺
道德
遇著你呢d 柒頭唔替天行道就冇道德啦
死返入你老母個閪到啦出黎顯世

*獻世
不學無術仲滿口仁義道德

尊重下生命有幾難
又唔係叫你做d咩
做多一步姐

慘撚到你要捉錯字
好撚柒阿媽阿
返學啦dede
對住你呢d畜牲賤種直接屌你老母就夠啦
係要衝出黎比人屌老母都唔知咩心態

合理化自己錯誤 道德水平奇高 你平時點處理啲菜

錯咩撚野?
減少有機會可以感受痛苦的動物的痛楚係錯?
你老母個閪生左你件畜生出黎咪錯囉ON9仔
攞D連腦都冇的植物黎同有腦有複雜神經系統連X射線都睇到的龍蝦黎比?
死返入你老母個臭閪到啦毛都未生齊的ON9仔

安樂殺龍蝦就得，認同既人咪好支持既，話人殘忍，野蠻

咁瑞士人食狗貓當正常事喎，知道左既連登仔點諗？唔單至狗貓，連馬肉都食呀瑞士人。

瑞士人道國家，佢地乜都食但會讓動物死得安樂
唔撚似大愛撚咁揀飲擇食，食牛食豬食羊但唔比人食貓狗。

Ps 中立撚，唔食狗，但唔阻人地食狗，因為我好撚鐘意食豬牛羊，諗起隻豬比人斬手斬腳劏內藏好殘忍，但都要食你 除非呢個世界禁止食肉

照你咁講，一刀比龍蝦一個痛快先係啱，反而搞三搞四又玩活刺身又活烤咁先係唔道德？

其實我從來冇反對過人道咁殺動物
你咁樣打稻草人自話話自說做乜

你問點解要係香港要解釋咩係人道
我諗係因為你鐘意解釋lo
我同你立場一樣喎大恅

D極端膠好撚煩
唔殘殺就要你食齋
你地自己食屎先啦好無

我都只係講返你假設龍蝦感受唔到痛黎呢個前設有問題
係唔知道的情況下應該係調返轉假設龍蝦感受到痛楚
因為我地係人我地care
你的觀點話反正要死點死都冇所謂
而我講返其實點死係有分別
冇打稻草人

引用你唔代表屌鳩你
d說話講比有心人聽等佢地對號入座

一早講咗啦 班人盲嘅

笑死 嬲到 肯講解下你點殺蔬菜未

人道 人道屠宰叫人道
係咪有人道強姦 人道打劫

笑死 智障仔 咁撚on9 仲出黎柒比人睇
有冇尊嚴嫁你

食狗 食貓 食兔 食馬
咁又殘唔殘忍 道唔道德
都唔講啲蔬菜水果日日比人活體採摘啦

駁唔到就直接skip然後用謾罵黎spin
都唔知邊個on9仔

屌你老母
好似去左 special Olympic 咁
好撚正
各種智障盡出
撚狗咁撚

電暈條女再強姦強係咪比較人道???

有咩殘忍 食咪食 我覺得食人都仲得
講緊有冇令對象受不必要的痛苦阿智障
人蠢就收皮啦

返青山啦on9仔
仲以為自己好撚醒
真係柒到唔敢睇

真係駁唔到
你地d邏輯混亂到小學生都不如
無從駁起
咁樣的質素真係冇同你地認真的必要
鳩屌你地就夠

三兩句就發脾氣，仲講乜大愛

駁唔到就走啦 最鐘意睇人癔病發作

連"宰割貓狗兔馬然後烹調食用"呢個行為都判斷唔到係殘唔殘忍同道唔道德

呢條友好打極有限 做人雙重標準
拿 我就以上動物都食嘅

屌柒你就係發皮氣 on9 仔
笑死
你老母咪大愛囉比咁多人屌
你死返你老母個閪到果陣唔覺成陣精味嫁咩?

原來佢未出過國生活難怪視野咁狹隘

on9 仔連自己講緊咩都未知?
笑撚死我

*脾氣 中文又唔掂 當初點學儒家道德架

你仲食屎吞精tim
成口臭腥

答咗先啦

"宰割貓狗兔馬然後烹調食用"呢個行殘唔殘忍？道唔道德？

呢到有三個行為阿智障 你思維嚴謹d得唔得阿?
水平咁低點同你玩

又黎Spin
輸到渣都冇
聽晚就煲狗骨湯

所以話你廢物囉智障
你老母就SPIN垃圾

"宰割貓狗兔馬然後烹調食用"

3個唔同行為 而且仲冇明確定義如何宰割 何為宰割
真係廢到笑
咁的水平都夠膽出黎比人笑

總之，殺龍蝦要一刀致死 否則就係唔人道 [img]圖片網址[/img]

食狗肉 食兔肉 食貓肉 食馬肉就判斷唔到
殺狗 殺貓 殺兔 殺馬道唔道德又答唔到

"有道德"喎

簡單啲啦 知你唔敢答啦
食狗肉你點睇呀 食貓肉你又點睇呀

完全冇問題

食咪食 我覺得食你的肉都冇問題
請問有咩問題?
點解唔食得?

少d痛苦叫有道德
電暈條女再強姦會唔會道德d
快d答喇

睇翻你之前開post屌啲廢老同女人喎
啲道德去哂邊 你鬧人地有冇諗過人地心理上嘅潛在創傷架

做人有冇惻隱之心架你 老弱婦孺你鬧咗兩樣

You're living a lie

會

準備潛啦佢 留名睇雙重標準
大半世係香港生活真係限制咗佢視野

你都智障的
一邊講緊對待生命要減少佢痛苦
一邊講緊廢老ON9女人抵屌
你有冇腦嫁白痴仔
咪丢架啦

標準梗係雙重嫁啦
對唔同事唔同物唔同人有唔同標準
咁撚簡單的野你都唔撚識
你腦裝屎嫁?

仲有冇阿你兩條智障仔?
出黎啦垃圾

以啲撚樣既思維
香港就算有安樂死都會係凌遲處死
咁先做到佢地既反道德

你死左返你老母個閪到阿?
出黎啦?

原來傻嘅

又SPIN? 垃圾 廢到笑
果然係智障仔

提倡人係有惻隱之心但屌老人女人老母
勁呀 可以完啦，傻嘅 鬼同你泥漿摔角咩 根本由頭到尾都駁唔到 你日日食活體採摘嘅蔬菜呀共犯

好思維
咁點解未見過因為電暈或迷暈女性既強姦犯因為咁而獲得輕判
你應該平反下因為咁樣判佢地好唔公平同好唔道德

所以話你地邏輯混亂胡言亂語連自己做緊咩都唔知
話你地ON9又要嬲
提倡減少對動物不必要的痛苦 原來唔可以同屌廢老同廢女人
你醒D啦垃圾

弱智仔
係一個已成定局個女人一定會被強姦的情況下
你電暈左佢的確比起佢有意識下強姦令個女人受的痛苦係少左
但咁唔會影響到佢被強姦犯強姦的事實
你用下你個死人腦啦白痴仔

法庭會因為動機同過程不同而對犯人輕判重判

殺人一個人兩者都係殺人犯，但法官會因為，好似受害人生前傷害過被告，一個就係為殺而殺，結果係有兩個結果出黎
乜野改變強姦犯事實，我有冇講過電暈人唔係強姦犯
你覺得電暈係比較有道德，法庭就應該因為罪犯惻隱之心而輕判
道德撚睇黎陷入兩難

個ideology係因為人道理由所以先要考慮動物痛苦喎
你條道德線折線黎架 ?
你咁矛盾嘅

你有無羅輯㗎

道德撚駁唔到，淨係話人無邏輯
又舉例唔到乜野邏輯謬誤

所以電暈條女先姦
同真係硬屌爆佢個閪
個判刑係唔同
完

舉個例先學戈廢up喇

咁你舉唔舉到例
電暈條女同硬屌條女
係同一個判刑
舉個例先學人廢噏啦

如果你搵到方法
係人都殺植物嘅
我會跟你做

道

而家唔係判刑一唔一樣，係指因為電暈而產生不同判刑
我指咁樣判係不存在，點舉例比你?用下腦喇

你點證明不存在?

得啦得啦 你岩你岩
因為我唔希望一D可能會感受到痛楚的動物受到不必要的痛楚
所以廢老同廢女人唔屌得 因為屌廢老同廢女人係不道德
明嫁啦明嫁啦 你返你老母個閪到啦

???????????????????????????????????????

多謝你承認自己鳩噏

食肉 動物會痛 唔食
食植物 植物會痛 唔食
飲水 水會痛 唔飲
吸集 空氣會痛 唔吸
人類完結

無咪不存在就係不存在
你覺得存在 頭先就唔會up乜強姦犯改變唔到係事實
為你句垃圾論點辯護左先喇

無? 你點證明冇
你用咩方法搵?
你用咩國家的法律黎BACKUP自己?
鳩UP就鳩UP啦ON9仔

我對撚住你一個個POINT黎打渣ON9
鳩UP當秘笈
笑撚死我
唔講以為你係法官TIM

無啦啦用法院有冇減刑黎作為減輕受害者的痛苦係咪一個更有品的依據已經係ON9
完全唔合乎邏輯
之後明明自己鳩UP 搵唔到證據仲要當自己係岩果下勁
笑撚到我仆街

你指存在當然你要舉證
指不存在點解要舉證
我指宇宙係巨人屎眼不存在，唔通我又要舉證
唔存在，我點舉證比你

啊大佬
點解科學家嘈咗有冇靈魂幾十年嘅
都證明唔到有
咁即係冇啦
都證明唔到有外星人
咁即係冇啦

你都ON9
你講緊案例麻
最簡單你有冇查過曬香港的強姦案CASE法官點判阿?
判幾重用咩考慮?
香港以外的地方呢? 外國呢?
你鳩UP嫁渣? 你鳩嫁?

洗咩教佢點power自己既point
由得佢咁樣做人囉

係啊，你應該要證明外星人存在
唔應該要叫話冇既人證明冇
因為證明唔到就假定冇

咁唔該證明你有腦呀

都戇鳩鳩嘅
證明唔到就假定冇
教你啦屌你
證明唔到係未知
唔係冇

證明唔到所以冇
咁點解證明唔到唔可以係有?
耶撚證明唔到有上帝都信有嫁WO

最起碼我地證明左呢條友真係ON9的

在枱就係冇無杯就係冇
香港就係冇一個案例咁樣判
冇就已經係證明
不過道德撚要格硬話張枱有隻睇唔到既杯
我真係唔識答，威喇

其實係，咁但只係等多數人安心d。
其實生物受苦係天命，唔通獅子老虎殺d獵物都整暈佢先咬

咁我教你證明
一開始定義咩係杯
之後根據定義去check有無
無=真係無
唔係一句鳩up
Ok?
垃圾

不過算啦
呢啲都唔係你嘅錯
真係唔係個個有書讀
又唔應該話你垃圾嘅
同你道返歉sorry

話你ON9你又唔信
咪咁激動 冷靜D 人地講野語無倫次你打字都可以打到亂撚曬
笑撚到我仆街
檯面冇杯就係冇杯?
點解阿?
你用咩理據話檯面冇杯阿?
因為你觀察左 你用眼睇過冇 你用手掃過摸過真係冇
咁你要話冇呢D案例 你最起碼係咪要話我知你點檢查過阿?
你唔撚係以為GOOGLE下就知有冇掛?
有得CHECK嫁 咁點CHECK阿 識唔識阿?
你梗係唔識啦 你咁撚ON9 CHECK條撚咩 你鳩UP渣麻

陰公囉
而家道德撚對事實基礎認知都冇
我話李嘉誠係男人，唔通要走去摸佢下面?證明佢係咪男人
道德撚一定要你咁做 唔係就鳩up
仲以為自己好醒 我真係唔知點應你地

民主係比Quality高既人用
港豬無資格

做乜啫你
Theory話俾你聽
係男人先會有喉核
李嘉誠有喉核
所以佢係男人

女性都有機會有喉核
唔識唔衝出黎柒喇

嗯

你咪咁撚蠢啦
你假設大家都知李嘉誠係男人
你都假設左咁仲點CHECK?
咁某個外國人要知道李嘉誠的性別要點做?
係咪要搵專業機構去做個真的證明阿?
拜託你咪咁撚蠢啦白痴仔
你ON9都唔好週街話比人知阿麻

當我唔岩係喇
我假設你係正常
點知原來你係傻仔